流浪大叔撿到錢包秒送警 失主送工作、住宿

【編譯黃冰／曼谷報導】好人有好報！在曼谷匯權地鐵站長期流浪的一名大叔日前撿到了一個錢包，裡面有2萬銖現金，他沒有因為自己貧困潦倒而對這些飛來之財動邪念，而是第一時間送到警署找失主，沒想到這樣一個小舉動改變了他的一生，不僅有地方住，還有工作可以養活自己。

無家可歸的45歲流浪漢沃拉隆，因為沒有工作又無衣無食的關係，他一直以來不僅過著三餐吃不飽的生活，連個自己的避風港都沒有，只能一年365天以街頭為家。

而這個窮困的生活來到了前陣子，卻意外地發生了小小變化，有天沃拉隆走在路上時無意撿到一個錢包，他打開來發現裡裡竟有2萬銖，這些錢足夠讓他溫飽一個月，面前這樣的大數目徹底讓他嚇了一大跳。

然而，沃拉隆並沒有動其他念頭，反而當下就把錢包送到警署，希望能歸還給失主！而經過警察調查聯繫後，終於查到這個錢包的主人，原來錢包是某鋼鐵工廠老闆尼迪的。

尼迪連忙趕來警署，並對拾金不昧的沃拉隆感謝萬分，經過深聊後他得知這位「善人」經濟上很不好，於是身為老闆的他決定在這件事後要送給沃拉隆一份大禮－聘僱他為自家員工！

尼迪在事後邀請沃拉隆來到自己開的公司工作，除了給他一份穩定的薪水外，還讓他居住在員工宿舍可以睡個安穩覺，不讓沃拉隆再次變成流落街頭的街友。

不僅如此，在吃和住的需求達到之後，尼迪還請他的女友帕緹帶著他去大賣場添購新衣服，希望能讓他改頭換面一下！而這樣的過程也被女友帕緹整理後放上網路，她寫下，「這位大叔雖然身無分文，但卻有一個善良的心，我們決定用吃喝住宿來當作回報。」

感人事蹟在網路上傳開後引起熱議，許多網友被雙方這樣的付出和回饋感動，有的留言說，「拾金不昧值得改變一生」、「老闆送了一個最棒的禮物」、「希望大叔以後的人生可以很安穩」。

2m秦珠係幾多？

5000

尼迪還請他的女友帕緹帶著他去大賣場添購新衣服

邊位波台會員

2m秦珠 姐係幾多泰珠？？

竟然無愉愉地自己袋

有天沃拉隆走在路上時無意撿到一個錢包，他打開來發現裡裡竟有2萬銖

咁點解要打開

5000 對於一個無家者已經好多
好似我地見到10萬咁

真呀 咁點解要執？

>尼迪還請他的女友帕緹帶著他去大賣場添購新衣服
舊衫有型好多喎

睇吓有冇物主contact囉 打開一定係偷？

咁都要拍片賺光環

就算冇錢都唔可以失去人格

睇下無證件/聯絡方法。
睇下係唔係遺失既銀包，定人地唔要掉係地既銀包。

其實仲有數錢個行為

普通人淨係睇到個結果
但我會睇得仔細啲囉

數錢呢？
負評san

留明睇大愛連登仔咬𠵱條thread

大愛仲有個同義詞

首先你唔好極端化先
宜家已經同偷完全無關系
因為個結局係完滿的

但我係講緊第二樣嘢

不解釋

咬我之前睇下先：

btw
如果喺現實世界
我唔會咁樣提出質疑
因為個露宿者係值得尊重的
質疑只會抹殺佢嘅最後行為

但喺網絡世界
就想攞出嚟討論

而且
你想真正認識一個人
唔係淨係睇佢嘅行為
目的都好緊要

唔知過咗19-20嘅抗爭
有幾多人學識𠵱樣嘢呢

唔知果邊平均收入有幾多

想睇你解釋 真係唔明你噏乜尻